瑜伽 瑜珈 Yoga，你去過邊度學？邊度學好？

1
我一直有間唔中學下。鍾意。
但種學，就係普通跟老師做posture，無特別去修行。

2
啱啱睇完套紀錄片：
瑜珈救了我一命
Breathe: Yoga Saved My Life

（小段）
套紀錄片無特別講d深既野。
都係提醒返一d大路既野？

譬如，Yoga主要唔係修身，而係透過修身去修心，然後得到智慧，甚至達所謂精神上既解脫。

睇完想正正經經深入d學。
有無知咩途徑？

3
譬如，一般學呢？
你有無去過邊度學覺得好？

4
如果講練習…
大家係咪都只係上堂時做？
唔上堂時…會唔會自己練下？
返工有無話點樣抽時間練？

4
譬如，有無人跟Apps做？
咩Apps好用？

搵到既班都好似有d貴。
未搵到適合既上。

跟緊App做

瑜伽墊上解剖書（全系列四冊套書）：專業骨科醫師精解，教學自修並用專業工具書

最近揭過呢輯書既：
身體後彎與扭轉瑜伽：保護脊椎、淨化臟腑、深化冥想的精準瑜伽解剖書

我自己好鍾意拗或扭脊椎既Posture，覺得好舒服。

佢個目錄有好多唔同式。
我諗住Google下，睇下有無圖片教學。
然後自己design個flow。

第一集《瑜伽墊上解剖書》
山式（基礎） Tadasana
前彎式（基礎） Uttanasana
鱷魚式（基礎） Chaturanga Dandasana
上犬式（基礎） Urdhva Mukha Svanasana
下犬式（基礎） Adho Mukha Svanasana
跳躍穿越（基礎） Jumping Through
山式 Tadasana
前彎式 Uttanasana
樹式 Vrksasana
手抓腳趾單腿站立式 Utthita Hasta Padangustasana
幻椅式 Utkatasana
三角伸展式 Utthita Trikonasana
戰士二式 Virabhadrasana Ii
側角伸展式 Utthita Parsvakonasana
半月式 Ardha Chandrasana
手臂反轉祈禱式 Parsvottanasna
戰士一式 Virabhadeasana I
戰士三式 VIRABHADRASANA III
扭轉三角式 Parivrtta Trikonasana
扭轉側三角式 Parivrtta Parsvakonasana
扭轉半月式 Parivrtta Ardha Chandrasana
三角前彎式 Prasarita Padottanasana
鷹式 Garudasana
有支撐的橋式 Supported Setu Bandha
雙腳靠牆倒立式 Viparita Karani

第二集《身體前彎及髖關節伸展瑜伽》
簡易坐式（散盤） Sukhasana
束角式 Baddha Konasana
坐角式 Upavistha Konasana
仰卧手抓脚趾伸展式 B Supta Padangusthasana B
仰卧手抓脚趾屈膝變化式 Supta Padangusthasana, Bent-Knee Version
仰卧手抓脚趾伸展式 A Supta Padangusthasana A
仰卧手抓脚趾側轉變化式 Supta Padangusthasana, Revolving Version
龜式 Kurmasana
門閂式 Parighasana
猴神哈努曼式 Hanumanasana
蓮花坐式（雙盤） Padmasana
手杖式 Dandasana
頭碰膝式 Janu Sirsasana
坐姿前彎式 Paschimottanasana
單腿跪伸展式 Triang Mukhaikapada Paschimottanasana
鴛鴦式 Krounchasana
坐姿單盤前彎式 Ardha Badha Padma Paschimottanasana
船式 Navasana
手抓腳趾雙腿向上伸展式 Ubhaya Padangusthasana
雙腳靠牆倒立式 Viparita Karani
大休息式 Savasana

第三集《身體後彎與扭轉瑜伽》
蝗蟲式 Salabhasana
上犬式 Urdhva Mukha Svanasana
駱駝式 Ustrasana
反向棒式 Purvottanasana
弓式 Dhanurasana
橋式 Setu Bandha Sarvangasana
向上弓式（輪式） Urdhva Dhanurasana
反向單腳杖式 Eka Pada Viparita Dandasana
蠍子式 Vrschikasana
單腿鴿王式 Eka Pada Raja Kapotasana
舞王式 Natarajasana
簡易坐姿扭轉式 Parsva Sukhasana
聖哲馬利奇式一 Marichyasana I
聖哲馬利奇式三 Marichyasana III
套索扭轉式 Pasasana
反轉頭碰膝式 Parivrtta Janu Sirsasana
門閂式一 Parighasana I
半魚王式 Ardha Matsyendrasana
仰臥扭轉 Supine Twist
輔具扭轉 Prop Twist

第四集《上肢平衡與倒立瑜伽》
下犬式 Adho Mukha Svanasana
鱷魚式 Chaturanga Dandasana
側棒式（聖哲婆吒式） Vasisthasana
鶴式 Bakasana
單腿鶴式二 Eka Pada Bakasana II
螢火蟲式 Tittibhasana
肩按式（雙腳交叉雙臂支撐式） Bhujapidasana
八字扭轉式（雙臂支撐側伸展式） Astavakrasana
單腿鶴式一 Eka Pada Bakasana I
扭轉鶴式 Parsva Bakasana
手倒立 Adho Mukha Vrksasana
孔雀起舞式 Pincha Mayurasana
頭倒立 Sirsasana
扭轉頭倒立 Parsva Sirsasana
單腿頭倒立 Eka Pada Sirsasana
支撐肩立式 Salamba Sarvangasana
單腿支撐肩立式 Eka Pada Sarvangasana
犁鋤式 Halasana
扭轉犁鋤式 Parsva Halasana
嬰兒式 Balasana
雙腳靠牆倒立式 Viparita Karani
大休息式 Savasana

1.1 山式（基礎） Tadasana

1.2 前彎式（基礎） Uttanasana

1.3 鱷魚式（基礎） Chaturanga Dandasana

1.4 上犬式（基礎） Urdhva Mukha Svanasana

1.5 下犬式（基礎） Adho Mukha Svanasana

1.8 樹式 Vrksasana

1.12 三角伸展式 Utthita Trikonasana

1.13 戰士二式 Virabhadrasana Ii

1.14 側角伸展式 Utthita Parsvakonasana

1.15 半月式 Ardha Chandrasana

1.16 手臂反轉祈禱式 Parsvottanasna

1.17 戰士一式 Virabhadeasana I

1.18 扭轉三角式 Parivrtta Trikonasana

1.19 扭轉側三角式 Parivrtta Parsvakonasana

1.20 三角前彎式 Prasarita Padottanasana

1.21 鷹式 Garudasana

1.22 有支撐的橋式 Supported Setu Bandha

1.23 雙腳靠牆倒立式 Viparita Karani

我自己鍾意做d訓喺度既野多d。
不過都覺，應該下鍛煉下身體既力同balancing。
目標可能係，每個posture keep大概一分鐘？
做晒左右，都可能要幾長時間。

可以試下做flow 會專注啲

你係跟人學定自己做？
如果前者，有無介紹？

跟人呀 你可以search 下 universal yoga 或者留個tg 傾

上堂跟人做好好多
姿勢唔啱會執返正你

有無推介？

你係初學定有經驗？

搭單問下 有無啲係for 夫妻上既瑜伽 想同老婆一齊學

算有啲經驗，但唔知自己脫離初學未

唔識自己design flow。
學過既posture大概意會到係咪拉緊要拉既位。
大部分老師教既pose都做到，除左一啲舊患既位。

同愛人一齊yoga，感覺好正

可以想像到，心入面會有種平日生活無既intimacy，而身體又會好鬆

有冇男女一齊上堂嘅班？

多唔多男仔自己去上堂？

我，之前上堂都多男；男女各半咁滯

啲男係陪條女定自己一個先

自己一個
大家都愛Yoga，為yoga而yoga，唔似係去識男仔女仔

我都想試下
但想學嘅出發點係想自己身體柔軟啲同改善駝背

我個身體都幾軟。
我自己幾鍾意軟既感覺

Yoga會脊椎向後彎既動作。
我自己覺得好爽，又好似幫到駝背

好正但起碼要練好耐先做到 希望有呢日
我宜家瞓係到再伸直腳到90度都扯任痛

Lm

我都剛剛Join左個 RelaxingStretch
平時無咩搵筋，上左一堂舒服晒

不過男生比例低，上堂都有啲尷尬

輕輕Google左一下，係邊個？

我自己既經驗係：
忘記自己本來既生活，好似去到另一個世界；
同時唔記得當下既其他人，只剩底要望住既老師同自己既身體；
專心望老師，專心做Posture，專心自己既身體感覺同呼吸。

咁樣就開始入到嗰個冥想既世界
唔洗理其他人點睇

唔洗尷尬 專心呼吸 專心聽引子

大家都唔得閒望大家 💪 各自修行

3
譬如，一般學呢？
你有無去過邊度學覺得好？

我上開Led class:
Vinyasa, core flow, aerial conditional, Dynamic flow, hatha

愚見：
初學者揀老師...... 其實揀合眼緣

Yoga Center...... 揀同學仔 揀氣氛

(同學仔既水平 會直接影響你既學習
要老師有空間提升課堂質素
首先 同學仔要跟到個flow 願意跟 唔放棄

唔放棄好重要‼️
(但可以揀easy option)

自己： 我鐘意小班教學 細studio
(👍： 老師容易調節課堂深度，
勁人多 操勁d 有多d variation 有新pose/flow
老師有充分時間做adjustment
👎：Hea 做 好易比人捉到🤣
貴 $120-200 一堂
Cancellation 多數要24小時
場細 有機會會full
冇沖涼
課堂 集中係lunch time n after work)

Fitness center: 人多 易入手跟操 進步慢
class 可能
wk 1 練arm balance
wk 2 練back bend
wk 3 練 core etc.
但內容大致唔變， 因為同學仔水平參差 要就
不過你會記得d flow 可以返屋企自己練

👍： 多堂 幾時上都得
有得沖涼 (其實都幾重要😭）
多theme stretching, yin, power,
wheel, hot, aerial, flow, ashtanga,
meditation, 呼吸 要乜有乜
平 幾百至千幾一個月 上得多真係好抵
多老師 每個老師總有d 唔同 總可以袋少少野走
接觸得愈多老師 會學得多d

(其實我上細館 加fitness center 同步😂）

4
如果講練習…
大家係咪都只係上堂時做？
唔上堂時…會唔會自己練下？
返工有無話點樣抽時間練？

自己係屋企會練 但多數淨係練弱點
早d 起身練

好長...... 我做乜咁認真🤦‍♀️

謝！

睇個Reply都感覺到你喺Yoga上既精進

你自己有無想有日做老師？

好奇：
如果要做老師，係咪上細studio既小班教學唔夠，而係要另外上trainer既course？

有呀 本身想係泰國上YTT
(因為有心儀既老師 但等左半年都未有聲氣）

宜家想係 "純" 到上YTT, 好似可以識到好多同好
感覺幾正 不過未做research😂

1
Google完YTL（Yoga Teacher Training），知大概係點

如果有日你開班，TG下我

2
"純"，Load左一load，get到

//可以識到好多同好
真，大家講廣東話，好似易溝

hahha 好呀
其實我想識多d 志同道合 一齊交流 練下

純 好多都講英文架
重要係 大家生活係同一個城市 可以做yoga buddy😁
唔係考完YTT 就各行各路

有無人識，吊胃式呼吸？

想學

床上都能做！「排毒最強腹式呼吸法」去肚腩清宿便

一定要空腹，孕腹、腹部有傷口的人都不能做。
可在有經驗的瑜伽老師幫助下，慢慢正確學習，自學者應量力而為。

吊胃式(Uddiyana Bandha)

練習此招，最好是在大小便完後空腹時練習，有便秘者請先改善便秘問題再練，不然會更嚴重。初學時不容易做到也沒關係，不用拼命練習，保持每天練習一次就可以。

我係男， 同時玩開yoga studio 同 yoga center.
Studio，有老師跟住執位， 有些pose想練， 可以叫老師幫手， 而且有老師係到， 感覺有信心， 你可以去盡點.

Yoga center, 通常大班堂， 因為時間比較方便， 可以成日上保持狀態.

我見到好多男女couple會一起上課， 都有做開瑜珈既女士有左bb, 唔做瑜珈既老公陪佢一起上孕婦瑜珈班.

話時話， 我最緊想轉yoga center, 中上環有無好介紹？

呼吸法好難 特別係啲bandha 根鎖喉鎖咁 做親都好辛苦 就斷氣咁

三個都唔係

出面大studio上堂，好似嬸嬸居多雖然我唔係好理啲同學

有無link share？

我pure學咋嘛，公司plan抵玩啲

有啲想join pure anytime 有堂上好好

其實依家好多人join 都唔係隨時walk in有
要book定先，最遲兩個鐘前cancel

discuss 成日話pure 老師好麻麻 搞到我好hesitate

我宜家上studio 120蚊堂 一個月都唔見左1900😂😂

睇下邊個場啦 見港島好似好啲

見到IG promote，可以考慮

有得諗 唔該晒你丫

睇你識唔識揀老師上

7 Soothing Yin Yoga Poses to Calm Anxiety

我鍾意既懶懶Yin

no!!!!! Yin 極痛苦

agger yin 真係頂唔順

I go to pure yoga 🧘🏻‍♂️ and I always towel off the yoga 🧘🏻‍♀️mat after using it but some people leave sweat 💦 on the mats and don’t towel off them

sigh.... 唔好話抺返自己用話張mat 吖
唔踏其他人張mat 係常識吧...... 啲人都唔理 照踩😤

manner 既野..........

兩年前我跟過一個男導師嘅yoga studio學，平心而論，教學質素同跟進我身體狀態係幾好，只係後來發生咗d事，令我以後寧願痛症纏身、止痛藥撈飯食，都唔想再跟佢。

而家轉咗去新界另一間嘅yoga studio，算係小班教學（每班最多10人），但係感覺質素一般，導師唔算太專業，開班前無乜靜心嘅工作（我上一手跟嗰個，開班前會打坐om-ing同頌唱讚歌，大休息後都有靜心打坐，但而家番嘅呢度就無），感覺似係去做師奶普拉提多過yoga，唔知邊度有較專業、身心並重嘅yoga而唔駛要你一鋪買幾千蚊套票嘅studio?

我係d街坊生意的yoga center做左三年，最主要都係練習動作 有無巴絲想係tg度傾多d？

YouTube psychetruth

駛能出面做咩

我練習果度唔算係好專門傳授瑜伽思想，反而係練習動作執得幾好，老師講過要控制好自己身體先，之後再建立思想上的連繫。我係屋企有時候會簡單拉筋，翻翻下工係廁所都會 大家通常一星期上幾次堂？

灣仔 small studio $1300 8堂+ bonus class (depends)
中環 small studio 4堂 $200each.....12堂 $160each depends how many classes u purchase

我上開係呢d 價
試studio 我除左睇下個導師既ig,
我會睇同學水平 影響左導師既教學

你開個gp 一齊傾下

留名

Pure yoga +1
可以只join 1 centre.
世貿果間怡家好似$9xx/month 任玩
我all clubs join果時都係$12xx.
如果你勤力上堂係抵既。我試過一個月上左29堂

畢左業好耐la
我初做yoga頭一年好似上左癮咁, 唔做唔安樂
同埋一次最少上2堂（通常一堂vinyasa +一堂yin/hatha) ，直頭yoga is my life, 唔肯走。
怡家都成日上，一個月上15堂到...

如果係熱門堂or老師就要搶
想上但冇位成日都發生，所以有plan b

要搶，咁好似真係All centre會安全d，單Centre成日搶唔到堂會sad

上癮好呀，我都想可以日日健康Yoga

你可以搵最想去既centre試堂先（最好近公司）
建議join左一個centre先，練熟左真係鐘意，跟住問你個sales幾時有promotion先轉all centre
不過人夾人，試完稔清楚先好join.
同埋懶人唔好join, 身邊好多pure人都係比左錢但唔去

有d 咩堂係熱門呀？
我應該會上Vinyasa, Vinyasa 2, Ashtanga

😯 有promotion 轉all club 好似幾好喎

有冇新手想一齊試下上堂
觀塘/元朗區

如果熱門堂就aerial yoga, yogalates, 收工時間hatha or hot classes.
Ashtanga多數唔洗爭，vinyasa2睇邊個老師教

咁睇黎 我join 得過喎

你近邊個centre?

我見個group，谷主話YL有平平地既堂，想試
有無keywords？

邊個都唔近🙈 我新界人

我有堂上就得，唔揀擇
咁可能上一centre就得

多謝你提示

所以揀近公司？

我......... home office
btw 揀應該cwb/ central

Ohh咁得好少choice
因為有d centre好少lv2堂，某d centre冇ashtanga
你得閒上佢網研究下d class schedule先

😯😯 多謝提醒🙏🙏

觀塘邊間好啊？

我新手來 未試過仲搵緊
想睇下有冇新手一齊試堂

元朗會想

有冇興趣一齊試下？留tg
利申：絲

中一

新手唔知揀邊間好⋯

比錢試幾間菜

頭先試左第一次堂
比想像中無咁尷尬，雖然都係尷尬

我有join過d細瑜珈中心（我估）係體育館既班

8堂：$712 (每堂$89)

我上次去pure試堂好滿意 啲facilities好好 不過無corporate價我覺得有啲貴

我都想試堂 觀塘區 有冇推介？

去左試pure 比人sell到仆街
環境係真係靚同舒服既 不過人多同貴 成千蚊

淨係試過呢間？

求推
816行動到而家都上唔到熱門？（3）

我去Fitlab 做，平均一個月上10 堂，主要上yin yoga , Hatha 同 gentle flow. Keep 左半年了

每次做完都好好訓

幾錢？

$8016 一年任做任玩機，我自己覺得回到本。

要勤力自律一年，加油

如果keep到係正

一個星期一堂夠唔夠 想拉鬆D根

係屋企日日拉下最好

你係邊間centre做？

小弟新手未試過，有無平平地的瑜伽班？觀塘區

新手想試學，但唔知邊間好 九龍灣至將軍澳個邊有無推介？

觀塘區有好多班

地下瑜珈定空中？

地下

地下啊 有無好介紹？

LCK 😂

各位有無普拉提瑜伽介紹醫生建議做呢種瑜伽，但上網搵唔係好多選擇

工聯會好平

出面好似依家無咁興 好難搵到人教

觀塘嘅話我都想join
見親話好果啲都係荔枝角… 有啲遠

pilates我都有興趣
搭單問如果有嘅話都推介一下

觀塘平日應該好多班 我個導師話好難book場
但唔知邊到搵到報堂

其實遠少少我都唔緊要
但如果有星期六日班就好啲

之前有人介紹過荔枝角一間嘅 話其中一位導師幾好
但佢冇六日班
之後就唔識自己搵 怕伏

入圈討論

有冇人知旺角附近有邊間瑜珈好，想約人一齊學🙈

想學空中瑜伽

我都有興趣！留tg傾

我地好多group友都有學 都有分享邊間上堂好
歡迎入group討論

旺角有好多都好流
多數都去荔枝角、觀塘

我有個朋友出咗黎教都主要係荔枝角個邊 有興趣可以俾資料你

葵芳岩唔岩？
小班 最多10人 95蚊堂

点樣入gp ?

我都想入group, 有link?

「TaiwanWarmPower」今晚（15日）在臉書發文，呼籲民眾一同連署「德國聯邦議會第95643號請願書」 ，支持「請求德國與中華民國（台灣）建立外交關係」，內文中指出迫害人權的中共不應代表民主自由的台灣。小編表示，可參考連署教學影片，2分鐘左右的時間就能完成簽署，如能在10月9日前達成5萬人連署，就有機會將此議題送進德國國會。

#AntiChinazi

Source:

連署教學from TW:

連署link:

大家幫下手, 聯台灣抗邪惡強国

仲爭萬一咋

我決定跟每日瑜伽App，做佢d課程

我哋都有group 你可以入黎篤促大家

留名
D筋硬到痴線
上左2,3個月堂,有D動作終於叫擺到個樣出黎

超，上網大把，練到悶先跟老師

日日練半個鐘，每個動作縮短到45秒，幾條佢個group videos自己設計
爽！！！

謝

係咪有tg group?

我我都想練瑜伽，淨係想鬆下條筋
日日坐電腦前條腰硬曬

yes

而家貴左好多，我join果時係6xxx 13個月

可唔可以加埋
@iliketravel

你個TG個setting 加唔到你入group

謝謝！我自己入左去喇！